[[Содержание]](../index.md)

# Немного практики

[[Назад]](../conclusion/сonclusion.md)

<div dir="auto">
	<div contenteditable="false">
		<a contenteditable="false"></a>
		<h1>Собеседования и тестовые задания</h1>
		<a contenteditable="false"></a>
		<h2>Теория</h2>
		<p>Проекты условно можно поделить на две категории:</p>
		<ul>
			<li>
				<p>где не требуются знания многопоточки</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Здесь всё ограничивается теорией и простейшими вопросами. Уверена, что после прохождения курса с этой частью не будет проблем</p>
		<ul>
			<li>
				<p>где многопоточка активно используется</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Теоретические вопросы будут глубже, но все они тоже покрыты на курсе. Более интересный момент - практические и тестовые задания.</p>
		<a contenteditable="false"></a>
		<h2>Практические задания</h2>
		<p>- это те, которые нужно решить прямо на собесе, или рассказать, как будешь решать. Что это может быть:</p>
		<ol>
			<li>
				<p>Написать блокирующую очередь (задание из урока &ldquo;Тестирование&rdquo;)</p>
			</li>
			<li>
				<p>Асинхронная обработка данных (похоже на задачу с магазинами и CompletableFuture)</p>
			</li>
			<li>
				<p>Написать тест для многопоточного кода (практикуем это в уроке &ldquo;Тестирование&rdquo; и в Проверочной работе №2)</p>
			</li>
			<li>
				<p>Обновление нескольких полей под нагрузкой (похоже на задачу с аукционом из проверочной работы)</p>
			</li>
		</ol>
		<a contenteditable="false"></a>
		<h2>Примеры тестовых:</h2>
		<p>
			<mark>Задача 1:</mark>
		</p>
		<p>Реализовать структуру данных Treiber Stack. Это неблокирующий многопоточный стэк. По реализации похоже на очередь, но работа идёт по принципу LIFO.</p>
		<p>
			<mark>Задача 2:</mark>
		</p>
		<p>На сервис приходят данные из двух очередей:</p>
		<p>srcX -&gt; x1, x2, x3, ...</p>
		<p>srcY -&gt; y1, y2, y3, ...</p>
		<p>Источники независимые, данные приходят по порядку, но неравномерно.</p>
		<p>Нужно вычислить сумму значений с одним индексом и отправить результат в очередь. В очередь должны попадать значения по порядку: x1+y1, x2+y2, x3+y3 и тд.</p>
		<p>Нигде не должно быть блокировок.</p>
		<p>
			<mark>Задача 3:</mark>
		</p>
		<p>В двух словах не описать, приведу задание полностью:</p>
		<p>В нашей игре есть такая механика как кланы, иначе говоря скопления игроков объединенные общей целью. У каждого клана есть своя казна с золотом. Есть различные способы пополнения казны клана. Можно выполнять задания, сражаться на арене, просто пополнить казну из своего кармана и т.д. И конечно же мы следим за всеми действиями, чтобы в случае чего служба поддержки могла как-то отвечать на вопросы пользователей в случае какого-то недопонимания.</p>
		<p>Дана иерархия классов:</p>
		<pre>
			<code spellcheck="false">
// Упрощенный объект клана
public class Clan {
 private long id; // id клана
 private String name; // имя клана
 private int gold; // текущее количество золота в казне клана
}</code>
		</pre>
	</div>
	<pre>
		<code spellcheck="false">
// Есть сервис, посвященный кланам.
// Да это выглядит как 'репозиторий'.
// Но это сервис, просто все остальные методы не нужны для примера
public interface ClanService {
 Clan get(long clanId);
}</code>
	</pre>
</div>
<pre>
	<code spellcheck="false">
// Так же у нас есть ряд сервисов похожих на эти.
// Их суть в том, что они добавляют(или уменьшают) золото в казне клана
public class UserAddGoldService { // пользователь добавляет золото из собственного кармана
 private final ClanService clans;
 public void addGoldToClan(long userId, long clanId, int gold) {
 Clan clan = clans.getClan(clanId);
 // clan.[gold] += gold;
 // как-то сохранить изменения
 }
}</code>
</pre>
<pre>
<code spellcheck="false">// Еще один такой сервис
public class TaskService { // какой-то сервис с заданиями
 private final ClanService clans;
 void completeTask(long clanId, long taskId) {
 // ...
 // if (success)
 {
 Clan clan = clans.getClan(clanId);
 // clan.[gold] += gold;
 // как-то сохранить изменения
 }
 }
}</code></pre><p>Данная структура лишь пример, и вы можете менять её на свое усмотрение.</p><p>Что нужно сделать:</p><ul><li>
<p>Реализовать логику добавления/уменьшения золота в клан, при этом предусмотреть, что золото может зачислиться из сотни разных потоков в один момент. Разными пользователями по разной причине.</p></li><li>
<p>Реализовать отслеживание разных действий начисления золота, чтобы служба поддержки смогла идентифицировать когда и по какой причине в казне изменилось количества золота, сколько было, сколько стало и т.д.</p></li></ul><p>Можете попрактиковаться и прислать мне в телеграме на проверку:)</p><p>Если вам прислали что-то интересное, то пришли мне, пожалуйста, будем расширять библиотеку заданий!</p>